{
  "meta": {
    "title": "Laws and Ethics in IT Midterm Exam",
    "count": 100,
    "missing_numbers": []
  },
  "questions": [
    {
      "no": 1,
      "question": "คำว่า shareware หมายความว่าอย่างไร",
      "choices": [
        "ให้ทดลองใช้ได้ก่อนที่จะตัดสินใจซื้อ",
        "เป็นโปรแกรมหรือข้อมูลที่มีคนส่งมาให้",
        "ซื้อลิขสิทธิ์ และมีสิทธิ์ใช้",
        "ให้ใช้งานได้ฟรี คัดลอก และเผยแพร่ให้ผู้อื่นได้"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 2,
      "question": "\"นางสาวกุ๊กไก่ เป็นแฟนเพลงที่ชื่นชอบในผลงาน ของพี่เบิร์ดอย่างมากจึงซื้อแผ่นซีดีเพลงของพี่เบิร์ดมา และด้วยความชื่นชอบอย่างมาก จึงต้องการ ให้เพื่อนที่อยู่ต่างประเทศฟังด้วย จึงทําสําเนา (copy) ซีดีเพลงแล้งส่งไปให้เพื่อนทางไปรษณีย์\" จากที่กล่าวมาข้างต้น นางสาวกุ๊กไก่ ทําผิดเกี่ยว กับทรัพย์สินทางปัญญาในข้อใด",
      "choices": [
        "ความลับทางการค้า",
        "ทั้งความลับทางการค้าและสิทธิบัตร",
        "ลิขสิทธิ์",
        "สิทธิบัตร"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 3,
      "question": "จากข้อความ คอมพิวเตอร์เป็นทั้งเครื่องมือและเป้าหมายของอาชญากรรมคอมพิวเตอร์ ข้อใดเป็นตัวอย่างของคอมพิวเตอร์ในฐานะที่เป็นเป้าหมายของการก่ออาชญากรรม",
      "choices": [
        "การโจรกรรมข้อมูล",
        "การฟอกเงิน",
        "การก่อกวนระบบของผู้อื่น",
        "การถอดรหัสโปรแกรมคอมพิวเตอร์"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 4,
      "question": "คุณธรรมจริยธรรมเกี่ยวกับการใช้เทคโนโลยีคอมพิวเตอร์และสารสนเทศ กล่าวถึงใน 4 ประเด็นที่รู้จักกันในลักษณะตัวย่อว่าอะไร",
      "choices": [
        "IAAA",
        "PAPA",
        "PDPA",
        "GDPR"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 5,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบของจริยธรรม",
      "choices": [
        "ความคิด (Thought)",
        "ความสำนึก (Affective)",
        "ความรู้ (Cognitive)",
        "การแสดงออก (Moral conduct)"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 6,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่คุณลักษณะของกฎหมาย",
      "choices": [
        "เป็นคำสั่งหรือข้อบังคับของรัฐ",
        "สังคมจะเป็นผู้ตัดสินว่าใครกระทำความผิด",
        "บังคับใช้กับทุกคน",
        "มีบทลงโทษเป็นลายลักษณ์อักษรชัดเจน"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 7,
      "question": "ข้อใดกล่าวถูกต้อง",
      "choices": [
        "การแสดงออก (Moral conduct) คือการที่บุคคลตัดสินใจประพฤติดีในสถานการณ์ต่าง ๆ",
        "ความคิด (Thought) คือความพึงพอใจ ศรัทธา เลื่อมใส ในจริยธรรมมาเป็นแนวในการประพฤติปฏิบัติ",
        "ความสำนึก (Affective) ความเข้าใจในเหตุผลของความถูกต้องแยกออกจากความไม่ถูกต้องได้",
        "ความรู้ (Cognitive) คือการรู้ว่ากฎหมายกำหนดว่าอะไรทำได้ และอะไรทำไม่ได้"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 8,
      "question": "ข้อใดเป็นการกระทำที่ผิดจริยธรรมของคอมพิวเตอร์",
      "choices": [
        "การเข้าถึงข้อมูลหรือคอมพิวเตอร์ผู้อื่นโดยไม่ได้รับอนุญาต",
        "สร้างโปรแกรม Virus Computer ที่ก่อให้เกิดความเสียหายแก่ผู้อื่น",
        "การละเมิดลิขสิทธิ์ซอฟต์แวร์",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 9,
      "question": "การใช้กล้องวงจรปิดเพื่อตรวจสอบการปฏิบัติงานของพนักงานโดยไม่ได้รับอนุญาต เป็นการกระทำที่ผิดจริยธรรมในลักษณะใด",
      "choices": [
        "ความเป็นส่วนตัว",
        "ความเป็นเจ้าของ",
        "การเข้าถึงข้อมูล",
        "ความถูกต้อง"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 10,
      "question": "ข้อใดไม่ถือเป็นจริยธรรม",
      "choices": [
        "เป็นเครื่องมือในการควบคุมพฤติกรรมที่ไม่พึงประสงค์ของสังคม",
        "เป็นคุณธรรมที่แสดงออกมาให้เป็นที่ปรากฏ",
        "ผู้ใดไม่ปฏิบัติตามจะต้องได้รับโทษทางกฎหมาย",
        "ไม่มีกฎตายตัว ขึ้นอยู่กับจิตใต้สำนึกของแต่ละบุคคล"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 11,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบของลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ ที่มีผลตามกฎหมาย",
      "choices": [
        "ใช้วิธีการที่เชื่อถือในการเซ็นได้",
        "สามารถระบุเจตนาตามข้อความที่เซ็นได้",
        "ลายเซ็นต์ต้องเป็นตัวเขียนเท่านั้น",
        "สามารถระบุตัวตนของเจ้าของลายเซ็นได้"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 12,
      "question": "ข้อใดไม่ถือเป็น “ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์”",
      "choices": [
        "การตกลงทำสัญญาซื้อ-ขายบนเครือข่าย",
        "การโอนเงินด้วยระบบอัตโนมัติผ่านเครือข่าย",
        "การซื้อ-ขายสินค้าผ่านเครือข่ายอินเทอร์เน็ต",
        "การโพสต์ข่าวสารบน facebook"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 13,
      "question": "การแชทขอยืมเงิน สลิปโอนเงิน เกี่ยวข้องกับมาตราใดมากที่สุดในการพิจารณาคดี",
      "choices": [
        "มาตรา 9",
        "มาตรา 10",
        "มาตรา 8",
        "มาตรา 7"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 14,
      "question": "ส่วนประกอบที่สำคัญที่ต้องมีใน e-Cheque ไม่เช่นนั้นแล้วจะไม่ถือว่าเป็นหลักฐานทางอิเล็กทรอนิกส์ที่เชื่อถือได้ คือสิ่งใด",
      "choices": [
        "Digital Signature",
        "ชื่อผู้รับเช็ค",
        "ธนาคารผู้ออกเช็ค",
        "ชื่อผู้สั่งจ่ายเช็ค"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 15,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่หลักการพื้นฐานของ พ.ร.บ. ธุรกรรมฯ",
      "choices": [
        "รองรับทุกเทคโนโลยี",
        "ความเท่าเทียมกันระหว่าง “กระดาษ” และ “ข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์”",
        "คู่สัญญาตกลงใช้ร่วมกัน",
        "ถ้ามีระบบอิเล็กทรอนิกส์ต้องยกเลิกระบบกระดาษ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 16,
      "question": "การนำบัตรเงินสดควิกแคชไปกดเงิน กระบวนการใดถือเป็นการลงลายมือชื่อ",
      "choices": [
        "การรับเงินจากตู้",
        "การรับสลิป",
        "การกดรหัสส่วนตัว",
        "การสอดบัตรกดเงิน"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 17,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบของลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ ที่มีผลตามกฎหมาย",
      "choices": [
        "ใช้วิธีการที่เชื่อถือในการเซ็นได้",
        "สามารถระบุเจตนาตามข้อความที่เซ็นได้",
        "ลายเซ็นต์ต้องเป็นตัวเขียนเท่านั้น",
        "สามารถระบุตัวตนของเจ้าของลายเซ็นได้"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 18,
      "question": "การที่ศาลจะเชื่อถือพยานหลักฐานทางอิเล็กทรอนิกส์หรือไม่นั้นขึ้นอยู่กับ...",
      "choices": [
        "การชั่งน้ำหนักพยานหลักฐานของศาลเอง",
        "ความน่าเชื่อถือของพยานหลักฐาน",
        "ต้องเชื่อเสมอ เพราะถือเป็นหลักฐาน",
        "ถูกทั้ง ข้อ ก. และ ข้อ ข."
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 19,
      "question": "(ข่าว) พลเมืองต่อต้าน Single Gatewayฯ ได้โพสต์ภาพที่ได้จากการบันทึกหน้าเว็บเพจ 3 ภาพ พร้อมอ้างว่าสามารถแฮกระบบของกองทัพภาคที่ 2 (ทภ.2) ได้เป็นที่เรียบร้อย อีกทั้งยังอ้างด้วยว่าบประมาณหลักของทหารหน่วยนี้คือการขุดลอกแหล่งน้ำปี 2559 ซึ่งมีการตั้งงบไว้ราว 184 ล้านบาท จากทั้งหมด 224 ล้านบาท จากข่าว: พลเมืองคนดังกล่าว ทำผิด พ.ร.บ.คอมพ์ มาตราใดบ้าง",
      "choices": [
        "มาตราที่ 5,7,12",
        "มาตราที่ 5,7",
        "มาตราที่ 12",
        "มาตราที่ 14"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 20,
      "question": "ถ้าคุณไป hack รหัสผ่านของระบบ www.src.ku.ac.th แล้วนำรหัสผ่านเหล่านั้นมาโพสต์เพื่อโชว์ความเก่งกาจ คุณจะถือว่ามีความผิดในมาตราใดบ้าง",
      "choices": [
        "มาตราที่ 5,7",
        "มาตราที่ 5,6,7",
        "มาตราที่ 6",
        "มาตราที่ 7"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 21,
      "question": "ถ้าคุณไป view source ของเพจ www.google.com ถือเป็นการกระทำความผิดข้อใด",
      "choices": [
        "มาตรา 7",
        "มาตรา 5",
        "มาตรา 6",
        "ไม่ผิด เพราะถือเป็นการเข้าถึงข้อมูลที่ไม่มีมาตรการป้องกันเฉพาะ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 22,
      "question": "ข้อใดคือข้อมูลเกี่ยวกับการติดต่อสื่อสารของระบบคอมพิวเตอร์",
      "choices": [
        "ข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์",
        "ข้อมูลคอมพิวเตอร์",
        "ข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์",
        "ระบบคอมพิวเตอร์"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 23,
      "question": "การใช้ email ที่เป็นนามแฝงเพื่อส่งข้อความให้คนทั้งมหาวิทยาลัย ถือว่าผิดตามมาตราใด",
      "choices": [
        "จากข้อมูลเพียงเท่านี้ ไม่ถือว่าผิดมาตราใด ๆ",
        "มาตราที่ 14",
        "มาตราที่ 11",
        "มาตราที่ 13"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 24,
      "question": "การป้อนโปรแกรมที่มีไวรัสทำลายข้อมูลหรือโปรแกรมคอมพิวเตอร์ เข้าข่ายผิดมาตราใด",
      "choices": [
        "มาตรา 10",
        "มาตรา 5",
        "มาตรา 9",
        "มาตรา 7"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 25,
      "question": "การที่รัฐจะเข้าไปสอดแนมหรือล้วงข้อมูลการติดต่อสื่อสารของประชาชน ถือว่าผิดมาตราใด",
      "choices": [
        "มาตรา 5",
        "มาตรา 8",
        "ไม่ผิด สามารถทำได้ เพราะเป็นรัฐบาล",
        "มาตรา 7"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 26,
      "question": "การเปิดเผยมาตรการป้องกันการเข้าถึงระบบคอมพิวเตอร์ เข้าข่ายผิดมาตราใด",
      "choices": [
        "มาตรา 9",
        "มาตรา 8",
        "มาตรา 6",
        "มาตรา 7"
      ],
      "answer": "C"
    }
  ]
}
